陳茂波放風加稅，：你班公務員唔減下人工？

香港公務員出名人工高，依家唔夠錢出糧要市民加稅埋單？

開源節流你只識得開源唔識得節流架，你地先減番2成人工先講加稅喇

藍店表示咪搞

藍店🤑🤑🤑

個巿民唔知係咪佢自己

減唔減關你撚事

直程炒撚晒班公務員啦
轉晒做中国人做
中国公務員工資得千幾蚊
肯定可以幫香港慳返幾百億
到時洗乜加稅
年年派錢都得

嗰頭衰仔紙都未簽呢頭就話減人工係黨面前大家都係韮菜

塊地本來就係香港人既
炒貴哂佢拎黎出糧俾班稅金小偷都未同你計

開資產增值稅

利得税

政府邊有講減人工

邊個市民？林奠同大波驊？

佢就係果個市民

加稅，但我覺得"社會意見有分歧，需要綜合平衡"，波波偏聽唔啱

條傻撚以為樓主句野波叔講

公務員減兩成人工先啦

依家無左班民主派慳左筆人工，建制派又咁高效，點解仲唔夠錢洗

兩大原則
1公務員永遠唔減人工
2唔會郁財團業主

公務員減兩成人工一樣大把人入去做
唔減現有咪整個新。新制 新入職開始減

市民係咪指林鄭？

然後全世界都減人工

連登唔係話公務員人工低
出面轉2份都50k咩

支持黑警帶頭

咪臭係，班狗官憑咩出糧

到時你份人工都會變埋大陸既人工
人均得1000人仔

啱聽
班撚屌香港人自以為是, 普通話又唔識
國內政制又唔識, 同內地官員對接嗰陣成碌柒咁
我請班土生土長廣東人唔好?

警務人員減多啲人工thanks

盲撚

岩， 一齊上街支持中國人做公務員，換走曬而家班港仔，加速同中國融合

一定係啲退L咗休又冇物業咬老綜死廢老

高官唔出糧
公務員再帶頭減薪都慳唔少啦

減人工d野可以照加價

其實班高官每人減一成人工都夠啦
個7婆有咩資格可以拿高過美國總統的人工

每人減兩三個point先啦，過兩年經濟好咪畀返你

你識唔識野
洗咩轉兩份
連登仔係一FG都50k啦 無50k垃圾都不如

跟住轉頭就話公務員人工高

啲post講連登仔fg人工超高

公務員一減，其他行業一定跟，利得税又再小D
樓主中二未定未交個税公屋然？

公務員減5成先係market price
佢地人工同級係有2段加薪

減人工=/=通縮

樓價升
人工減
物價升

黨鐵：加價

仇富仇到落D公務員度

啱呀 公務員帶頭減人工
私人市場仲唔劈你老味

連登個個50k, 點解會話公務員人工高
肯定5毛黎

遺產稅

你條殘體名共狗，又「國內」又奶共，唔block唔得。

炒晒立法會議員啦，呢啲真係垃圾，做咁多年連程序係咩都唔知，反正都無晒反對派，建制派都無需要喺度

老實講，公務員減人工，大把公司會用所謂政府標準做藉口跟住減。

全港人工最高公務員疫市下加薪，

點解唔搵人開刀

係就好
班公墓員最叻拎大陸狗做藉口黎永續無限加薪鐵飯碗

G持手足你繼續用把口勇武

正常啦，你係公務員都會遵守依兩大原則

全世界都係到派錢
我哋就反其道而行

減你老母

啲狗OT幾多個憶？

又啱wor, 抄左班老鬼都慳唔小啦

公務員人工真心離地 不過效率低 工作模式守舊 大量仆街刷鞋文化 之後廣大巿民埋單

本人謹代表香港，向財政司司長要求全面加稅

關我撚事
總之香港公務員人工貴
中国公務員人工平
即刻解決到問題
仲可能有錢派

每年使成800億請18萬公務員
400億俾舊制退休金
夾埋千二億
筆錢仲要年年增加
唔加稅，點埋單？

炒走啲黑警頂頂都要啦

咪就係
所以一次過炒撚晒轉中国人做
就唔洗再加薪
又唔洗比香港班公務員夾住做藉口
一舉兩得

利申：支持中国人做香港公務員

黑警係咪公墓員

係都減長糧先啦
嗰度仲多藍廢老藍絲

錢係靠搵返黎, 唔係慳返黎

傻啦點會，私人工有能力就可以搵得多

利申：打自己工

股票印花稅已經好貴, 再加只會吸引更多人玩美股

減兩成? 唔係掛 起碼減半啦

你班弱智

跟佢風討論加稅你就輸左啦

其實公務員班垃圾炒撚哂佢啦

成班wfh咁耐個社會完全無受影響 平時做野又慢 又串

垃撚圾公務員

啱wo 你講到咁應該係政府帶頭做d野
就政府工開刀先啦

中低層減一成 出面起碼減多一倍
綜援又贏

全球而家準備緊滯脹
自己保到份工再講啦

公務員幾千蚊一個月但包租屋津貼買樓津貼終生醫療車津供養子女津貼長俸
每月有日用品特供
去邊都有公務員優先/優惠

自己開公司 你班奴隸人工低咪仲好

支持加稅再減人工

柒婆賣港求榮，年薪五百萬，現金出糧，晚晚喺禮賓府數銀紙。

係啊係啊，睇下美國英國公務員幾錢人工，睇下人地私人市場幾錢人工，又唔見人地公務員低人工搞到私人市場人工都低左

政府要加稅搞到私人公司賺少左，賺唔到錢，先會搞到私人市場要炒人減人工乍

先唔好講人工，d office同設施都越起越豪，audit政府資源一定大把浪費，黑警要專登起咁多個俱樂部俾佢地？

咁你打自己工或者做生意就當然唔會，但唔少銀行、社福、或者半公營機構等等都成日用政府做標準，加人工減人工、wfh等安排都成日撻政府出嚟做藉口。

有市民建議派錢

我唔反對任何針對有錢佬同業主嘅稅㗎
你係加稅先好

效忠政府喎
唔係say no 啊？？
再吵叫城管頂你個位

連登好多都係仲未出黎做野既學生師 又贏

其實呢個廢佬話有市民想加稅

咁既環境正常人邊會想加稅呀

細路都呃唔到啦

邊有呢回事
而家仲有幾多公司會跟公務員加人工

個個都係睇通漲算㗎啦

政府加薪其中一個指標係參考返私人巿場
即係你又望下我，我又望下你咁

政府帶頭減，私人巿場都會減

柒娥

班人係咁on9 美國總統仲低人工過特首
我諗美國人應該好窮

公務員直減兩成班垃圾除左嬲仲走得去邊

唔會減太多 換血換晒支那人自己友袋高人工

唔覺囉,不嬲都係政府跟出面減

公墓員出現了

如果你話政府係望下私下市場既
因航上年減咗三成
政府係咪最起碼減番一兩成先

實際政府人工既操作可以無賴好多
佢哋最後都係靠自己個Committee決定

呢個永遠都係公務員話要加人工既藉口

如果全香港包埋私人工都進一步一齊減又無咩所謂。

反正我哋冇say，罵2句又話國安法
其實公務員變晒支那人有咩所謂

望私人巿場，唔係望一間公司喎
咁有公司執粒政府係咪要執埋佢？
唔好諗得咁極端先

咁一向加人工都係班大ge決定
你上司話唔加你人工，但大老闆話加
咪一樣最後加
差唔多姐

反而係咪郁人工就可以增加到足夠收入，我就覺得唔係

廢老: 加稅先令到香港繁榮, 加稅, 往死裡加

我係香港市民，向財政司建議所有行政會議會成員只出最低工資一年

不如個個減到最低工資啦

稅收少咗好多 個委員會仲諗住加公務員人工長遠黎講個政府破產都得 搞到個人工脫離市況唔係無後果

其實垃圾會 選黎都無用 唔洗要議員重好 果到少一大筆
垃圾部門成個刪左佢 咩創科重廢撚過支那仔 條垃圾手帶咁低技術都做唔掂
大把野根本可以電腦化 加多d電腦ai審批 又可以炒一班垃圾

劏房波：有市民建議高官應加薪獎勵抗疫有功

資產增值稅

咁既情況仲有得加稅

重話咁搞會士氣低落 屌你無人工加就無士氣 有無得加都係唔做野嫁la

老老實實 如果政府防疫做得好 市民會願意同你共同進退 但問題係依個政府無能 又唔封關 搞到香港有咁多波肺炎 搞到咁 邊個有人肯加稅出糧比你地班公墓員

公務員團隊太大
應該行返98~99 年精簡人手
簡化公務員
尤其係死黑警

政府又唔係未試過凍薪同減人工，上年都凍左次，今年都可能凍多次，再差咪好似08年前咁，每年係咁減，餵你食肥雞

下下都話公務員人工高
不如公務員出最低工資啦

班高級公務員收起碼十皮一個月 生產力都唔知及唔得上一個私人市場文員仔 日日返到office發夢咁

其實我成日諗係咪有啲人恨入做公務員但入唔到
所以事事都搵公務員出氣

高級公務減嗰小小又無大問題
但好多中低級一減佢地就頭痕

凍咩，咪又照加point 加人工

我d 公務員frd wfh 時期 日日去玩 訓到十點十一點 e一波寫字樓只可一半人 成班係到夾 編間 編到 連續幾多日wfh咁

中低級公務員真係一兩個point都好大影響
你試下叫班ACO減
本來都唔係點做，到時直頭反你枱

咪係，減狗囉

班aco出3萬幾頂薪住緊公屋，生活都不知幾好，減佢3，4千都活得好過7成香港人

所以成日尻叫公務員減薪我都係睇唔透點解
又係鬥啲中低層
高嗰堆就影響細到睇唔到
仲食住花生睇你班友互鬥

利申: 非公務員

炒晒D紀律部隊差唔多

低層aco都出緊3萬幾糧，計埋政府個20%强積金，收入己經係香港top15% 人工
仲未計人地有公屋～
冇錢出糧要加稅？

公務園你減佢人工咪死死氣做落去
私人公司你減佢人地咪搵下家囉

ACO成12個pt
拎緊max point嘅都應該就快4張野甚或更老
好過7成香港人有咩問題先

而家話俾你聽
你做12年之後，包保你到時有31000蚊人工
你做唔做先？
講緊入面應該都有7成人有大學學位
你以為個個入去就max pt咩

唔減都要凍薪啦，大半年wfh

減就請先搵三萬身先士卒

其實講真 跳POINT已經係加人工啦
ACO跳一跳都成千
私人市場D同價位可能跳一跳先4-500

你先諗下點解明明要中5學歷，做埋d低技術野有咁多大學生做先喇

咪就係人工唔合比例地高囉

講撚到好似一入職就三皮野加公屋咁

你上網睇返要做夠幾多年先有20%MPF
一般過咗probation先有15%
比一般人多10% MPF，但就無bonus
過年過節唔收得禮唔收得利是
條數咪又係返度

利申唔係ACO

個個一入去就max point咩
當你20歲入到去做，32歲包你有3萬
你肯唔肯
話唔定私人巿場你第3年已經呢個數

紀律部隊人工呢

如果先跳得4-500
咁真係考慮下係間公司孤寒定你能力不足搵唔到份好啲ge工

係囉，加完再減，打和啦super

個事實係私人市場人工中位數係萬9，仲有比人炒既風險

你去打私人工一樣都係話中七grad就有得in
結果都係請個大學生
你諗下點解？

一嚟主要係學歷通漲
二嚟政府N年前搞個副學位出嚟要出返d職位出嚟接濟返d人
唔好以為得政府工先有呢個問題
私人工一樣有

大把孤寒既公司
身邊好多朋友第一份工做左一年以上加人工都唔過1000
當然跳槽就另計啦

人工中位數係萬9，己經計洒你地講個d私人公司出十幾個月bouns

無bonus 無雙糧
人地出緊15個月糧嗰陣佢地都係12個月糧

講真 有幾多公司有咁多個月糧出
基層員工真係好少聽多過14個月 B仔都唔係間間有

我意思係政府參考私人市場其實都係做下樣

加上私人市場既制度同政府差好遠
上司大老闆呢啲嘢唔係太會喺政府度發生

郁人工係減少支出
唔係增加收入

人工中位數同ACO有咩要比較先？
咁ACO做咗12年拎31000係咪一定要低過人工中位數呀？
有個大學生出嚟搵到份MT做，一野就高過人工中位數係咪又唔公平呀？

中位數係萬9
就個個萬9咩
實有高有低嫁啦

只係望住一方優勢而忽略自己優勢咁好咩
做政府係被人叫鐵飯碗，但無bonus無雙糧，32歲先3萬，仲要等上邊有位先有可能升

做私人3年後就3萬，仲有雙糧bonus，做得好升職加薪或者轉公司叫高幾成，風險係有可能被炒

你唔講做私人公司人工可以高好多，只係focus 係一個中位數同埋可能被人炒，做乜鬼

所以政府要賣地

總之你就唔可以高過中位數
因為你低學歷職位
低技術
話之你做夠廿年都好

唔過1000
即係都過左500啦
同埋第一份工係踏腳石黎，第一份工做足一世唔會好
私人工最好係跳槽，一加可以加幾成

私人公司出一百萬請人都唔關人地事，政府唔夠錢出糧要加稅就關香港人事，你明唔明個分別

人工一般唔會係政府最大開支

主要係基建

其他部門唔洗搞啦
淨係減警犬同懲教呢堆低生產力部門到4位數已經一年慳幾廿億啦

嗰啲紮鐵/通渠/整風火水電師傅應該都唔可以過中位數
萬9蚊請個師傅黎紮鐵

政府唔夠錢係關出糧事係你一廂情願諗出嚟姐
我夠話政府唔夠錢係因為保你地就業搞到無晒錢啦
你都真係搞笑
點解要跟你果套去行？
市場請個12年文職經驗要用人工中位數甚或以下去請？

郁人工減少支出
好心啦，嗰啲所謂基建先最大鑊呀

無錯
因為你無學歷
你做油漆呢D低技術野
唔應該超過500蚊一工

保就業都完左喇,人工就經常性支出
->市場請個12年文職經驗要用人工中位數甚或以下去請？
唔會萬9請、但都一定唔會3萬幾4萬請個文員囉

所以有班友人，人工唔高又成日呻人工低，但又怨人地人工高，唔值
一味只係識睇數字，其它野唔諗

我有朋友話佢本身都overpaid，已經好高人工了，無得再加了
但又恨人地人工高
大佬呀，你咁諗，自己都關左門，唔郁，仲點掙取更高人工呀

姐係好老實講句
你憎個政府還憎個政府
唔好燒埋公務員果疊
私人好政府好都係打份工
唔好成日話公務員人工高
邊個post人工高你就列出嚟
唔好一碌竹打一船人

要搞明日大嶼就要犧牲班公務員啦 明日大嶼就政治任務推硬 要搞就唯有搞公務員

都有南京市民支持皇軍

公務員減 私人公司唔一定減
呢個講法唔係永遠啱

因為政府可能係一路過高價請人
減完人力都唔會流出私人市場

私人公司一向係以最低價錢請人
從來唔會跟任何指標

ACO max point 15
$31750
點樣4萬？

咁照你所指，12年文職經驗係值幾多？
同埋，有得揀點解有大學生唔請去請個中五？
私人工請文員都唔會要中五啦
出封英文信無template就唔識出
有D仲要字都唔識打

唔好用你咁短淺嘅目光去咬定人地叫人工高
你覺得個政府制訂人工係靠主觀意見決定咩

弱智邏輯 ～你政府幾十萬人工決定到私人公司幾百人既人工？

飛行服務隊照加point 加人工，國泰加左人工未？

所以人工低好多時原因係自己到
公司閪咪轉公司囉
腳係自己度
唔爭取但又恨話人地人工高
有爭拗就搬條中位數出黎去證明大家唔值得有2萬人工

私人公司係以最低價錢請人呢點我有保留
好多IT公司都要能力評核

係工揀人多過人揀工

政府供15% 强積金、仲有ot呢，我咪話3萬幾4萬囉，我冇講實出4萬

簡單d講一個做左12年aco既人出去見文員，你估私人公司比幾錢佢？

支持政府

先從 商家 大地產商 動手

唔通支持政府得個講字？

連登真係好多失敗者
問心自己有幾多料先去秤人地啦
分分鐘人地ACO都有料過佢地
成日話人做D野好易好簡單
做機師夠auto pilot唔洗郁啦
咪又係袋十幾廿萬一個月
做保安都係坐
但得萬幾蚊一個月
代表d咩
代表你有料就去揀機師嚟做
唔係做緊保安就去屌個機師點解咁高人工

人工仲高過習主席已經好離譜

成班兒登仔都未返工 識條撚咩

講乜9機師～
講緊政府明明用2萬6請到人，佢就比夠3萬5
跟住唔夠錢喎、加稅囉， 可能係消費稅、印花稅

呢d就算係窮鬼都要比既稅，用來準貼公務員

向消費開刀真係醒
想再衰退d？

如果大家一樣係廢人 咁個班人梗係葡萄aco max高人工
自己一開始又唔肯認定自己係廢人，又要係私人公司死磨爛磨，結果做左幾年又唔肯減人工入政府，跟住就睇住個同佢一樣咁廢既人慢慢人工爬過左佢頭
從來係私人市場撈得掂個班人唔會話基層公務員人工高(膠官除外)

經濟好個陣又唔見私人工分d bonus 花紅俾我，依家經濟差dd就話要減人工，香港家陣行社會主義?

15% MPF咪講咗
仲少過出面花紅同bonus
講真除咗紀律部隊，有幾個post真係有OT錢
最多咪拎返time off

出面做咗十幾年文職
3萬幾人工真係見過sorry
真係睇你有無料

如果你話ACO返出去私人做
同私人工做上去，人工一定有差別架喎
一嚟loyalty問題
二嚟工作範疇問題
政府處理文件同私企處理文件有分別
詳細我唔識我唔係ACO

上年大把私人公司唔加啦咪一樣係正通漲

我支持加！橫掂我未交過稅

消防救護都係紀律部隊

到時開消費稅、你覺得你唔駛交

你都On99
成日睇連登以為自己接收正確資訊
以為加稅係用嚟出糧俾公務員
我可以話你聽有一大截稅收係來自公務員

你似足果D公屋綜援廢老
走落去交屋租當出糧俾政府

3萬幾文職私人工一定有、你要咁計，aco都有得升，唔止3萬幾tim
你要比較緊係大家整體去比喇，大家都做12年文員，私人工點計bouns ,平均來講係2萬頭，但政府係過3萬
你覺得政府如果比2萬5頂薪會請唔到人做aco?
如果請到既話，點解要要加稅準貼公務員？

私人工高人工，好多係要追數+佣金，追唔到數被炒
政府加薪升幅照計埋入去，不如跟埋華爾街d人收入，政府中級公務員姐係上市公司高級管理層人工
政府文員同公司文員，差幾倍人工就知咩問題啦

搞笑，一大截稅收來自公務員
你仲意思講，左手交右手
我同你講減公務員人工，政府收入減開支一定升好多

有市民建議全體公務員減薪

係彭定康嘅年代，已經知道要改革公務員，避開政府開支太大，可惜貪曾唔跟方向，仲增加公務數目

咪玩啦
政府放風帶頭減，佢哋咪有藉口減囉，然後政府就會話跟隨私人市場減，根本互相扯貓尾

月經話題

首先我唔知2萬5點得出嚟
同埋唔明你果個加稅貼公務員係點諗出嚟
其次我唔明點解你覺得公務員就唔值錢，但私人工就值錢
再講我見到好多私人工做成十年以上文職計晒雙糧Bonus，係超過3萬
但講緊人地係有學歷肯做野，唔係中五師奶都有

呢個世界係好公平
唔會因爲你「覺得唔值」，人地就會因你改變
對於某行某年資嘅薪酬，市場有晒定位
唔好咁天真

當經濟好個陣唔見有人討論話公務員要有雙糧
當經濟差就叫公務員減人工
然後叫政府人人派兩萬
其實真係好幼稚

走狗減人工 邊有人做

—》我見到好多私人工做成十年以上文職計晒雙糧Bonus，係超過3萬但講緊人地係有學歷肯做野，唔係中五師奶都有

你自己識講喇，公務員程況係冇學歷唔做野文員都過3萬，唔係overpay 係咩？

公務員應該帶頭減人工

將公務外判晒比大陸人
你個腦裝草?
到時後悔又係度嘈
利申:非公務員

但私人公司唔洗靠稅金出糧，有咩好嘈

政府每年係睇私人市場薪酬去計加減人工，如果佢掉轉帶頭減，即係私人市場有機會跟隨

但而家最大問題係無通縮，唔同03年情況

我唔知呢度有無人開過公司
有無人做過budget
又或者有無人試過新屋搵人裝修

你會發現
永遠人工錢係貴過料錢
人工永遠都係最大筆錢嚟
如果你覺得某一行嘅人工唔值呢個價
首先你要話俾人聽
憑咩你覺得唔值
因為市場定位咗呢個價，已經反映咗佢價值
同股票一樣

政府無加
私人公司咪話唔加
“政府都加唔到，咁我私人公司都無能力加”

公務員有無學歷
in果陣已經知啦
請得嘅一定過佢地qualification
所以唔知你講咩

至於做唔做野
各行各業都一定有懶人一定有老屎忽
包括私人工
姐係你想逐個抽出嚟炒？
我都想呀，走晒班白卡嘅請返多d人

到時特首薪金成千萬

其實點解係嘈政府高人工
唔係嘈私人巿場底人工過政府

因為屌政府唔會被人炒
屌自己公司老細會

所以我無得食魚蛋
你都唔應該食

講真
經濟好果陣
個個私人工出多半年糧果陣
有邊個幫公務員講幾句
就快做公務員要唔收錢打工先掂
最緊要係服務市民

400億俾舊制退休金 咁撚多

政府加人工時係計埋私人市場出既bouns ,個事實係出幾個月bouns 既公司係好少數、而且人地生意好左，自然就忙左 、個d bouns 真係當ot 乍

關我撚事

利申：最憎人人工高

忙左就當OT
over合約所訂先叫OT
一係公司補假俾你，一係俾OT錢
用bouns黎話當OT
做得奴隸多？

其實可唔可以唔好成日有種思想就係
覺得淨係私人工先會忙，得私人工先係做到隻狗咁，淨係私人工先deserve攞高人工，私人工人工低過政府工係唔合理

民建聯議員不知財委會表決程序出醜 140億河套工程極速獲批 官員毋須解畫

因為呢班撚屌所以啲人覺得政府工係閒，hea
但點解唔掉返轉要求私人公司同政府睇齊呢？
仲有要減人工都係呢班撚樣啦
再者咁就用左140億係河套

聽黨話，跟黨走
不要給黨添煩添亂

高層減一半 中層低層減一成至半成

反正高層都係廢

個市民咪你波叔+你班9官同事囉，dllm

support

其實不嬲都互相跟，互相話睇對方頭
就算無通縮，大部分私人公司都會乘機跟政府減，因為失業率真係高，太多行業停工太多勞動力釋放咗，打工仔辭職難搵工

而無通縮只會造成更大問題，人工照減，物價照加，仲話要加稅，擺明整死你

係
但好多傻仔以為兩者無關係
以為政府減唔影響佢地

好多儍仔以為有關係，幾十萬公務員人工去影響幾百萬市場人工

理想同現實係兩回事
現實係wfh 跟左未？

出面咁好景出去做囉
半年糧 真係食米唔知米貴
離撚晒地呢個就係你地要減人工既原因

我一年交既稅好多用左黎幫你地出糧真係覺得淒涼

當EXO升到三皮幾 出面私人市場仲係得萬幾 但仲有班on9覺得公務員人工影響到私人市場

幾十年前 公務員一直都係睇住出面出半年糧
所以以前係冇人肯做公務員
點解2021年 你會覺得公務員睇住人地出bouns係有問題？

其實要睇番exo 係對應市場邊個工種薪酬
當然，政府冗員一定大把，亦唔會精簡工作同架構
呢個先係問題所在

無話有問題呀
而家係有人走嚟講公務員人工高
然後話d稅拎去養公務員之麻

政府工減人工，少左人做政府，勞動力轉入私人市場，多左人競爭掙份工，出現惡性循環，私人市場人工咪又係比人壓價

講到自己養起成個政府咁
你份稅夠唔夠龍翔道鋪兩米瀝青都成問題啦哥仔
出面實有工出半年花紅架喎
你份工無姐

送返俾你啦
覺得政府工咁好Pay咪考入嚟做囉

單講文職既話我覺得機會唔大
香港單純文職已經低無可低
再減啲人應該會轉行

況且文職可以年年好似政府咁通脹兼跳Pt
我自己真係未見過呢啲工種
講升職無嘜意思，因為無論政府定私人公司都可以

人工照減，物價照加我亦唔肯定係啱
暫時除咗樓價之外其他嘢睇唔倒有明顯加幅

咁政府真係要減好多人工先會少咗人做政府

特首人工 ，津貼，禮賓府
加埋應該過千萬

如果唔減
就要加稅，減民生福利
如果加稅俾公司，公司賺少了咪一樣要壓價

你估你條廢柴咩

你覺得公務員變晒
會唔會到私人工都會呀拿?

你開心就好

人地講養你地班仆街唔撚抵
又叫人地考入去 都唔知咩心態
而家係覺得你地個個駐米大蟲

我搵得多唔代表屋企要請好多個工人
我地眼中既公務員只係一個工人 但就要3個人扭一塊布

你依家講既拎人地國家既結論嚟比
我講緊既係轉變
如果大陸人都可以做到公務員 你覺得私人市場會有幾多湧入嚟?
人地有黨照住 人工高都唔會比你做啦玩咩
依家中資銀行已經係咁 空降做高層 香港人永遠做低層

然後一堆蝗低人工搶埋你個位
完。

你個TONE好似D藍屍
國安法關手撚事

你呢種心態咪肉撚酸囉
人人都係打工仔，唔知你哪來的優越感

養？你憑咩
憑你果雞碎人工呀？
請工人論，笑撚咗，連登仔真係自大到一個點
你估你係誠哥呀？

有錢派果陣就認晒契爺
叫你交稅就屌晒老母又話呢又話露
真係好鳩肉酸

有糖派=應份要俾返我
加稅=屌你老母

同你講都晒鳩氣，準時交稅啦懵撚

咩我哋有say咩？

就算我哋霸住晒D位有咩用？

對家逐個逐個換囉....
反正永續執政、萬年國會...
任何皮毛損傷實修補到...

反而你等逐個清算，等到炒魷
其實對港共損害仲細

到咗私人工都要你熟練淨係普通話（粵語收皮）
你咪變咗港版小粉紅既死廢老囉

點解一定要加稅或者減人工?
唔可以叫政府唔好亂fing錢?

係不嬲都冇say
但條友講到好似好多好處咁 快D做咁

緊係指薪金only
津貼褔利禮賓府另計

公務員全面進場
黎黎去去都係個句，私人工睇公務員加減薪

講咁多年，但證據？研究？論文？有冇學者考證過？

公務員垃圾，由細聽到大

因為要大家都無魚蛋食
自己無人地都要魚
唔可以一齊食魚蛋囉
因為搶走粒魚蛋易啲

如果要加稅真係節流左先啦 最少跳point機制取消

黃絲公墓猿表示準備宣誓下年又有人工加

呢度用魚蛋論係偷換概念
而家個Argument係普通人揀俾多啲錢交稅
但覺得政府其實好多錢係浪費咗

其中一樣就係公務員過高既待遇
當然如果有另一樣嘢可以唔駛啲人交稅
又政府又肯做既，我覺得普通市民都接受

但以而家個政府既取態
佢絕對會減（但唔減警察

你都on9我高人工過aco 就唔可以覺得aco overpaid?

我要比多粒魚旦公務員喎，你班非公務員夾錢買多粒比人喇

你可能係打工心態既
我錢唔多 都係2層樓仔同鋪仔收下租 炒下股搵食

真係全面入場已經俾人大大力屌緊
快啲減薪取消point 減mpf
派番啲錢俾市民同埋推動消費

其實咁都有得鬥?
擺明就算你公務員減人工，佢都照加稅架啦。
依家係大家走難走資，長遠來講冇咁多水可以cap，或者經濟會差定乜撚野，依家政府乘機搶錢姐。再加上，社運拉左咁撚多人，佢根本睇死冇得反抗。所以搶左先算。關公務員人工Q事咩...
呢個政府根本唔駛同巿民負責，搶錢咪搶錢，駛比面?

亂fing錢意思起基建？
政府最大開支就係人工
開源節流一定係人工方面著手

我成日覺得有啲人係故意出啲post搞到對立

點解仲覺得私人公司會睇政府頭
呢年疫情咁大把凍薪減薪都唔關政府事啦
同埋私人企業既加人工只係公墓園既跳point
公墓園凍薪都照跳又點計
正常公司都係睇住自己盤數考慮人工加減架啦

你諗多左了
塊地本來係清朝 然後係英國佬 跟住係中國
幾時到你呀香港人

我都覺得係。
公務員就算減人工，佢一樣照叫稅。莫講話我睇死....
依家就明搶。但做得乜? 火燒禮賓府定暗殺特首? 有人會做先算，依家擺明打劫。
同埋我想講佢根本嚮度尻up，擴闊稅基係要。但係係因為你班仆街冚家鏟賣地做收入，推高曬樓價。太依賴地產商。
樓價/租金=間接累退稅。
你擴闊左稅基，但d樓照樣咁撚貴，有撚柒用?

利申:非公務員，但己經睇左太多年香港打工仔基本上係冇團結過。

永遠唔會叫自己老闆加人工 只會叫人地老闆減人工
有個post講教師多人工一樣

大把公司都有加喇，亦都大把公司要炒人停薪，根本係睇自己行業揾唔到揾到錢、關你公務員份人工咩事？
公務員人工太高搞到支出太大要加稅就關其他人事喇

好似樓主咁，好耐已擊追擊公務員，連消防都追擊埋

仲要年年加
上年凍係無凍舊制退休金

咁多年來....
我見証過老師/消防/救生員/空姐/醫護 全部比話高人工。
有任何職業爭取改善待遇。永遠就會有班友衝出來話，我重慘，你地憑咩。呢個pattern 20年冇變過

點解講到公務員唔使交稅咁既？
可能佢最眼紅既公務員交既税仲多過佢

其實大家真係諗下....
點解咁撚大怨氣。人工係錢來，錢係數字來，問題係呢個數字做得d乜。
點解咁撚大怨氣，講真，係因為做唔到安居樂業，衣食住行搞唔掂姐。份人工唔撚夠駛嘛。
造成今日價樓高企，生個小朋友都要左度右度的元兇係咩人? 點解會咁? 因為你個政府係唔撚駛同巿民負責嘛。

批評公墓員係時事台禁忌，連登好多公墓員會排隊咬你

呢樣真
獲獲係度鬥窮鬥慘
人工低唔諗下點搵多d
反而係要人地陪你搵少d
成日覺得自己懷才不遇但又唔諗下自己衰咩

然後因爲呢兩年政治問題
就懶清高話不屑打政府工
永遠站係道德高地

其實我覺得唔關點樣搵多d事。
而係要團結，等於d人下下話人飛雞。但起碼人地都叫有個"工會"可以係咁易爭取下野....
你冇集體談判權，你都係員工互相砍來砍去。
但香港地，你唔夠激唔死人，係唔會有人做野。好似當年巴士車長待遇差，講左N咁多年冇改善過。拿，之後馬場專登炒車殺左十幾個人單野一出，大家就真係認真討論啦。
根本香港班老闆同高官，你唔出武器，唔威脅佢地，佢地係唔會做野。

If you can't beat them
Join them

屌你老母
次撚次有乜都搵普通市民埋單

有錢既唔撚攪

4成都仲高過好多人

當前線黃絲帶公務員Condo M？屌你老母

唔識分overpaid 同 人工高？

減下福利啦，啲兩蚊廢老搭車應該要取消
減下八大學位，少左咁多學生
但又咁多大學學位拉低晒大學生質素
增加實習醫生實習年期多一年，又可以省一年醫生錢

做12年先3萬1有幾高

想知aco有咩值錢位

佢地做12年出去揾番文員做會有幾錢人工？